[又係佔中] 究竟香港人亂鳩大愛關懷弱小嘅風氣係由幾時開始形成？？

佔中嗰時大家仲記得好多香港人「學識咗」守望相助，團結一致嘅精神四圍籌集物資，呢一種行為喺佔中過後漸漸咁成為咗宜家香港人亂鳩大愛關懷弱小嘅風氣…

最近嗰個萬寧賊婆單嘢真係將呢個香港人亂鳩咁大愛關懷弱小嘅風氣發揮得淋漓盡致

啲人睇到蘋果篇新聞繪聲繪影話「有個慘到無人有，接近盲嘅啊婆唔小心拎咗卷印花第日放返原位都要比人屈偷嘢」，全都都唔撚用腦，不假思索就話啊婆好慘，唔小心啫無偷野。

有好多正義嘅香港人即時「香港精神」，要「做好事、說好話、存好心」，做好事個班人就紛紛就聲稱會聘用婆婆，又有人話幫啊婆籌錢。說好話嘅人就周圍屌萬寧又話罷買，仲殺上萬寧個Facebook Page 俾嬲嬲洗版藉此換取道德高地嘅入場券，俾完嬲嬲留個言就好似扶咗個啊婆過馬路咁以為自己做咗件善事。宜家仲變到因為萬寧刪留言所以再洗版屌萬寧，真係勇武抗爭呀香港人。

其實都唔只係今次萬寧賊婆單嘢，淘大工業村大火，個個都好似佔中精神上腦咁亂鳩大愛送蒸餾水送食物。

仲有之前有個報攤啊婆畀人打劫之後，香港人又亂鳩咁騷擾個啊婆，送物資送到一地都係，仲有啲手多多嘅「義工」亂咁幫啊婆收拾物品，搞到啊婆差啲搵唔返自己啲嘢。

真係好心宜家啲香港人用吓個腦，唔好睇到Facebook講乜就諗都唔諗直接當咗係事實咁相信一件事，更加咪撚再俾啲傳媒鼓吹嗰種亂鳩大愛關懷弱小嘅風氣，做少啲蠢事。

不服來辯

判左無罪又炒車，乜都唔好做咪永世唔炒車囉
你依家咪又係道德高地屌人，事後孔明有咩意思

咁都關佔中事

關懷弱小有咩問題
唔通冷漠不問世事先係好?
錯就錯在網絡言論+媒體愈來愈偏頗
毒果 媒網 連登仔有咩事個個第一時係度爭發言權
次次用同情心 對抗商家/政府既情意結黎勾起大眾既共嗚
你身為一個小市民 又唔係當事人 只能透過片面既資訊去睇件事
你恥笑咁多人炒車之餘 同時要思考下邊個俾緊燈號

關懷弱小無問題，但唔好中左metoo圈套
我地睇到既係事情既一面，真相可能同你睇到既好大出入
炒車其次，怪錯人就有問題

應該係汶川大地震開始
比d煽情新聞鼓吹捐200億
個個都懶係好人但又唔關心錢嘅流向